\documentclass[../document.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \section*{Введение}
    \par В современной разработке программного обеспечения исходный код является ключевым ресурсом, требующим эффективного анализа и обработки. С ростом сложности программных систем и увеличением объёмов кодовой базы традиционные методы анализа кода сталкиваются с рядом ограничений, связанных с масштабируемостью и точностью. В таких задачах, как автоматическое обнаружение уязвимостей, рефакторинг, поиск семантически схожих фрагментов кода и предсказание дефектов, критически важным становится наличие качественного признакового представления исходного кода, которое могло бы быть использовано в downstream-моделях машинного обучения.
    \subsection*{Актуальность задачи}
    \par По мере роста объемов разработки ПО и старения кодовой базы корпоративных приложений, повышение продуктивности разработки и модернизация устаревших систем становятся критически важными задачами. Достижения в области глубокого обучения и машинного обучения уже привели к прорывам в компьютерном зрении, распознавании речи, обработке естественного языка и других областях, что вдохновило исследователей применять методы ИИ для повышения эффективности разработки программного обеспечения. Это способствовало стремительному развитию нового направления исследований - "ИИ для программирования". 
    \subsection*{Цель работы}
    \par Адаптация алгоритма \gls{dino} для извлечения признаковых представлений исходного кода и сравнительный анализ его эффективности с готовыми моделями (CodeBERT, UnixCoder) на downstream-задачах, таких как классификация кода.
    \subsection*{Задачи исследования}
    \begin{enumerate}
        \item Провести обзор современных методов представления исходного кода и алгоритмов самообучения (self-supervised learning).
        \item Модифицировать алгоритм \gls{dino} для работы с текстовыми данными.
        \item Собрать и предобработать датасеты для обучения и оценки моделей.
        \item Обучить модель на основе адаптированного \gls{dino} и сравнить её с существующими решениями и проанализировать результаты.
    \end{enumerate}
    \subsection*{Структура работы}
    \begin{enumerate}
        \item Описание предметной области
        \item Описание технических требований
        \item Реализация обучения
        \item Оценка работы 
    \end{enumerate}
\end{document}
